# Terminal: Corrigindo pacotes quebrados


No terminal digite:

```
$ sudo apt install -f
```

- **$** indica que você deve usar o **usuário comum** para fazer essa operação.

- **sudo** serve para pedir permissões de administrador temporariamente.

- **apt** do inglês, *Advanced Package Tool*, em português, Ferramenta de Empacotamento Avançada; é a ferramenta que nos ajuda na instalação, atualização e desinstalação de programas, entre outras funções.

- **install** é o comando de instalar, indicando ao apt o que fazer.

- **-f** do inglês, *fix*, para arrumar os pacotes que estão quebrados.

Caso haja algo que precise de reparo, será mostrado na tela, pedindo a confirmação do usuário.

tags: linux, terminal, fix, apt, install, tutorial
